國企子公司被控詐取美衞星技術

2018年12月06日

國企子公司被控詐取美衞星技術

中共被指涉詐取波音公司的衞星技術；圖為波音生產的702衞星。

中國四大國有資產管理公司之一的中國東方資產管理公司（簡稱中國東方）捲入涉嫌詐取美國限制級衞星技術醜聞；兩名初創公司創辦人入稟美國法院，控告中國東方一間以香港為基地的子公司，以欺詐手段接管衞星項目，令兩人面臨觸犯美國法律的風險，要求中方作出賠償。

美國《華爾街日報》報道，美國初創公司Global IP創辦人優素福扎德（Emil Youssefzadeh）及賈韋德（Umar Javed）聲稱，為發展非洲互聯網服務，籌組資金購買衞星，兩人2015年前往北京和中國東方高層及中國「太子黨」之一、已故國務院副總理兼國防部長耿飈的兒子耿志遠等人會晤。習年輕時曾任耿飈的秘書，耿志遠亦被指和習友好。

中國東方旗下子公司、東銀發展控股有限公司之後透過設在英屬維京群島的境外公司投資，規避美方限制，Global IP取得資金後委託波音打造衞星。2016年8月簽約前夕，Global IP中方董事突然造訪洛杉磯，反覆要求檢視合約中的衞星設計，優素福扎德與賈韋德拒絕。翌年6月，雙方合作關係破裂，優素福扎德與賈韋德決定辭職，控告並向中國東方旗下子公司求償。兩人指，國有中國實體以欺詐手段接管衞星項目，令他們面臨違反美國法律的風險。東銀代表律師表示，因加州法院對這間總部設在本港的公司沒有司法管轄權，建議法院不予受理該案，波音則沒有參與訴訟，對此不予置評。

相關新聞：特朗普發火促買大豆 京跪低

或以逆向工程竊取技術

報道指，美方擔心，波音替Global IP打造的衞星一旦上太空，中國政府與解放軍可能挪作他用，或以逆向工程獲取技術。奧巴馬任內在商務部主管出口管制的赫希霍恩形容，這是中國「多方位攻擊」。報道引述美方官員表示，中國國有企業不擇手段獲取關鍵技術，是美國面臨最嚴峻的考驗之一。

《華爾街日報》

上一則
上一則
中共為穩定政權 誓保就業

下一則
下一則
推廣洗腦集中營「新疆模式」輸出寧夏

特朗普發火促買大豆 京跪低
中共為穩定政權 誓保就業
貸款 補貼 退保費 救民企京出招阻裁員潮 港商：幫唔到

控告中國東方一間以香港為基地的子公司，以欺詐手段接管衞星項目，令兩人面臨觸犯美國法律的風險，要求中方作出賠償。

美港關係法gogogo

快啲除消啦